\begin{task}{16.23}
  Доказать, что если ранг матрицы $A$ не изменяется от приписывания к ней
  каждого столбца матрицы $B$ с тем же числом строк, то он не меняется и от
  приписывания к матрице $A$ всех столбцов матрицы $B$.
\end{task}

\begin{solution}
  Докажем, что если при приписывании столбца ранг матрицы не изменяется, то
  данный столбец является линейной комбинацией столбцов самой матрицы.  \\
  По теореме $16.3$ ранг матрицы равен максимальному числу её линейно
  независимых строк (столбцов).  \\
  Пусть ранг матрицы $A$ равен $r$. Выберем в ней $r$ линейно независимых
  столбцов. Если приписываемый столбец линейно не варажается через данные $r$
  столбцов, то при его приписывании к матрице в новой матрице найдётся $r+1$
  независимых столбцов, т.е. её ранг изменится. Противоречие.   \\
  Итак, если при приписывании каждого столбца матрицы $B$ к матрице $A$ её ранг
  не изменяется, то значит, что каждый столбец матрицы $B$ линейно выражается
  через столбцы матрицы $A$ (обозначим эти линейно независимые столбцы матрицы
  $A$ как $a_1$, $a_2$, $\ldots$, $a_r$).  \\
  Будем поочередно приписывать к матрице $A$ столбцы матрицы $B$. При этом
  каждый из них будет линейно выражаться через столбцы получающихся матриц (так
  как столбцы $a_1$, $a_2$, $\ldots$, $a_r$ присутствуют в каждый из
  получающихся матриц). Тогда по теореме $16.8$ ранг получающихся матриц при
  приписывании новых столбцов меняться не будет и будет равен рангу матрицы
  $A$.
\end{solution}
